\documentclass[10pt]{article}
\usepackage{ifxetex}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[mathletters]{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{geometry}

\usepackage{xcolor,colortbl}
\definecolor{LightCyan}{rgb}{0.58,.9,.9}
\newcolumntype{a}{>{\columncolor{LightCyan}}c}

\usepackage{dsfont, amsmath,amsfonts, amssymb,graphicx,realboxes,epsf}

%\usepackage[enonce]{examecs}
\usepackage[correction]{examecs}

%\newcommand\scr{}
%\usepackage[boldsans]{ccfonts}
\usepackage{gfsartemisia-euler}
\usepackage{stmaryrd}

% \usepackage[boldsans]{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}
%\usepackage{siunitx}

\newcommand{\np}{}
\newcommand\R{\bbr}
\newcommand\N{\bbn}
\newcommand\C{\bbc}
\newcommand\Z{\bbz}
\newcommand\Q{\bbq}
\newcommand\PR{\mathcal{P}}


\usepackage{pstricks,pst-plot,pst-text,pst-tree,pstricks-add}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\vectt}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut\text{#1}\,}}% vecteur(AB)

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{automata,fit,trees,matrix,arrows,decorations.pathmorphing,shapes.arrows,chains,positioning,intersections,backgrounds,calc,through,mindmap}

\usepackage{tkz-graph,tikz-uml}
\input{patch-tkz-graph}
\usepackage{tikz-qtree}
%\usepackage{circuitikz}
%\usepackage{Karnaugh}
%\usepackage[autolanguage]{numprint}

\newcommand{\ve}[1]{\overrightarrow{#1}}

\usepackage{algo}

\renewcommand{\algocommentfont}{\small\ttfamily\itshape}
\newcommand{\DecalV}[2][2pt]{%
	\raisebox{#1}{%
		$\left(\raisebox{-#1}{\ensuremath{#2}}\right)$}}
            \newcommand{\oij}[1][O]{\DecalV[.8pt]{#1;\ve{\imath},\ve{\jmath}\,}\xspace}

            
\usepackage{minted}
\newminted{python}{linenos,breaklines,breakindent=1cm,frame=lines,framesep=2mm,fontsize=\small,fontfamily=txtt}


\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}
\newcommand\I{{\rm \mathbf{i}}{}}
\newcommand\E{{\rm \mathbf{e}}{}}

\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}} 


\newcommand{\Fonc}[5]{#1~\colon~\begin{array}{rll} #2 &\to &#3\\ #4& \mapsto &#5 \end{array}} % fonction d'une autre variable
\newcommand{\illt}[4]{\begin{minipage}[t]{#3\linewidth}\vspace{0cm}#1\end{minipage}\hspace{0.5cm}\begin{minipage}[t]{#4\linewidth}\vspace{-0.25cm}
\hspace{5.5cm} \begin{flushright}\includegraphics[width=\linewidth]{#2}\end{flushright}\end{minipage}}
      

\newcommand{\ch}{\operatorname{ch}}
\newcommand{\sh}{\operatorname{sh}}
\renewcommand{\th}{\operatorname{th}}

\paper{DS1-BCPST1-2324} % <- do not include FC, FT etc
%\version{0}                     % <- for multiple choice exams
\title{Devoir surveillé \no{}1 - Mathématiques}
\time{1 heure et 30 minutes} % <- number of hours: default is three
\semester{BCPST$_1$ }
\annee{Samedi 23 septembre} % <- default is the current year

%\campus{City}
%\note{Répondez directement sur le sujet en détaillant vos calculs}

%{\Large \textbf{NOM}: }

\newcommand{\ds}{\displaystyle}


\begin{document}

\vspace{-1.5cm}





\begin{exercice}[Questions de cours]

  \begin{enumerate}

  \item Résoudre dans $ℝ$ l'équation $\left(\sqrt{x}\right)^x=x^{\sqrt{x}}$.
  \item On note $P$ la proposition \og si  $n$ est un entier impair alors son carré
  est impair\fg{}.


  \begin{enumerate}
  \item Écrivez à l'aide de quantificateurs:
    \begin{enumerate}
    \item $P$
    \item la réciproque $R$ de $P$% \vspace{0.5cm}
    \item la négation $N$ de $P$ %\vspace{0.5cm}
    \item la contraposée $C$ de $P$%\vspace{0.5cm}
    \end{enumerate}
  \item Démontrer $P$.
 \item Est-ce que $R$, $N$ et $C$ sont aussi des théorèmes (Justifiez vos réponses)?
 \end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{exercice}



\begin{exercice}[De nouvelles fonctions]
\label{ch}



On appelle cosinus hyperbolique la fonction définie sur $\bbr$ par
$$\ch~:\ x\mapsto \ch(x)=\dfrac{e^x+e^{-x}}{2}$$
sinus hyperbolique la fonction définie sur $\bbr$ par
$$\sh~:\ x\mapsto \sh(x)=\dfrac{e^x-e^{-x}}{2}$$
et tangente hyperbolique la fonction définie par
$$\th~:\ x\mapsto\dfrac{\sh(x)}{\ch(x)}$$
\begin{enumerate}

\item Exprimez $\th(x)$ uniquement en fonction de $e^x$ et $e^{-x}$, puis
  uniquement en fonction de $e^{2x}$, enfin uniquement en fonction de $e^{-2x}$.

\item Démontrez que $\ch^2(x)-\sh^2(x)=1$.

\item Déterminez les dérivées de ces trois fonctions uniquement en fonction de ch
  et sh.
  
\end{enumerate}

\end{exercice}



\begin{exercice}
  Résoudre dans $\R$ l'équation $2 \ln (x-4) = \ln (x) -2 \ln(2)$
\end{exercice}


\begin{exercice}
  Soit $x$ un réel positif. Démontrer $(∀n ∈ ℕ)((1+x)^n \geqslant 1+nx)$
\end{exercice}

 \begin{exercice}
                 
        On considère la suite $u$ de premiers termes $u_0=1$,
        $u_1=3$ et telle que :
  
	    $$
	     (∀n ∈ℕ)(u_{n+2}=2u_{n+1}+3u_n)
             $$
             \begin{enumerate}
             \item Calculez $u_2$, $u_3$ et $u_4$.
             \item  Proposez alors  une  formule ne  dépendant  que de  $n$
               permettant de calculer $u_n$ et démontrez votre proposition.
             \end{enumerate}
               \end{exercice}


\begin{exercice}
  \begin{enumerate}
  \item                       Créez                      une
    fonction
    \mintinline[fontsize=\small,fontfamily=txtt]{python}{est_inclus(ens1:list, ens2: list) -> bool} qui teste si tous les éléments de \texttt{ens1}
    sont des éléments de \texttt{ens2}.
  \item                      Créez                      une
    fonction
    \mintinline[fontsize=\small,fontfamily=txtt]{python}{est_egal(ens1:list, ens2: list) -> bool}
    qui teste si \texttt{ens1} et \texttt{ens2} ont les mêmes éléments.
                 \end{enumerate}
               \end{exercice}

\vfill

\eject

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
